---
title: ¿Python más popular que Java?
subtitle: >
  La gran accesibilidad y la facilidad de uso del lenguaje, es uno de los
  factores más importantes en la capacidad de Python para no solo sobrevivir
  entre los lenguajes de programación, sino también prosperar.
kind: article
category: Candidates
created_at: 2020-05-21 15:30:00.0-05:00
date: 21 de mayo
author: Karen Castaño
image: cover.png
image_alt: hombre con papel
description: >
  Python y Java tiene varias similitudes en sus características bases, pero la
  versatilidad de Python le está permitiendo ganar terreno en varios campos.
keywords: ['python', 'java', 'programación']
lang: es
---

Java sigue siendo uno de los lenguajes de mayor uso en programación. Como bien
sabemos, este lenguaje que a la vez es una plataforma informática, fue creado en
1995 por la empresa Sun Microsystem y su objetivo es que los desarrolladores
sólo tengan que escribir el código de un programa una vez, y que éste, pueda
ejecutarse en cualquier dispositivo, lo que es posible gracias a la Máquina
Virtual de Java (JVM), que brinda la portabilidad necesaria. Se puede decir
que es un lenguaje fácil de aprender, orientado a objetos e independiente de la
plataforma hardware donde se desarrolla que dispone de una gran funcionalidad de
base.

Al igual que Java, Python está orientado a objetos y es muy simple y fácil de
entender. Tiene una sintaxis sencilla que cuenta con una vasta biblioteca de
herramientas, que hacen que sea un lenguaje de programación único. Una de las
ventajas principales de aprender Python es la posibilidad de crear un código de
fácil legibilidad, que ahorra tiempo y recursos, lo que facilita su comprensión
e implementación.

De acuerdo con el portal Programo Ergo Sum, al hacer uso de una sintaxis
legible, la curva de aprendizaje de Python es muy rápida, siendo de este modo,
uno de los mejores lenguajes para iniciarse en la programación en modo texto.
Un ejemplo puede ser, al comparar un código escrito en lenguaje de programación
por bloques como Blockly y el mismo código lo escribimos utilizando Python,
vemos las similitudes en las instrucciones que presentamos a continuación:

.Blockly vs. Python. Imagen de Programo Ergo Sum
image::comparativo.png[Blockly vs. Python. Imagen de Programo Ergo Sum]

Lo curioso es que Python es algo similar a Java en su enfoque generalista, pero
más fácil de usar. Stephen O'Grady, analista de RedMonk afirma que si bien
Python no es como tal el mejor lenguaje en un área determinada, como por
ejemplo, data science, es bueno en muchas otras. Ésto, combinado con una
ordenación que es fácil de aprender, hace que no sea difícil de entender por qué
la implementación del lenguaje en el desarrollo web de las compañías está
creciendo. De hecho, puede ser que Python esté aumentando su popularidad
precisamente porque es un gran lenguaje para los desarrolladores que comienzan
en sus carreras. RedMonk afirma que esto determinará cómo buscan otros tipos de
recursos de aprendizaje al permitir que desarrolladores principiantes se sientan
cómodos utilizándolo.

Adicional a esto y gracias a sus características, muchas empresas se encuentran
contratando desarrolladores expertos en Python, quizá una de las razones sea que
es un lenguaje que permite que códigos dispares interoperen entre sí, lo que
conlleva a que las compañías inviertan en Python como una forma de invertir en
su código establecido. Este lenguaje ofrece a las empresas una excelente manera
de unir aplicaciones antiguas y nuevas y avanzar en data science.

En Autonomic Mind disponemos vacantes activas que solicitan a los candidatos,
contar con Python y/o Java en sus habilidades técnicas, por eso, te invitamos a
que si estas tecnologías están dentro de tus competencias, apliques a nuestras
ofertas laborales y diligencies nuestra Evaluación de Conocimientos, la cual te
permitirá perfilar mejor tu aplicación y así encontrar la vacante ideal para ti.
Aplica dando clic 
link:https://zfrmz.com/jLlKfvhrnZwyECQ3EgJI[aquí]